Kohtukorrapärast olid kohtumehed koos.
Peakohtumees Hans Rick. Kõrwasmehed Mart Wärtmann, Mihkel Sengbusch.
Lokkotalt Mart Uurits kaebab, et Tanka walla peremeeste elajad olla tema heina kuhja ära söötnud, ja heinama ära talland. Nimelt, Jaani Jaan Weeberi kaks hobust, teinekord üks hobune kuhja kallal Mardi naesest nähtud. Juhani Reinu, ja Rätsepa Mihkli lehm olnud kõige esite kuhja kallal ja heinamaa peal käinud tallamas peale niitmist sügiseni - Jaan Weeberi, Juhan Keeremi, Juhan Weiermanni, Karl Kruusbergi, Juhan Kruusbergi elajad, nõnda et tulewal suil ei pea lootust olema heina kaswule. Mart Uurits lugenud üks kord elajad oma heinama peal ära, neid olnud  sel korral 42 elajat ja Ann Grosberg olla teda weel sõimand. 
Jaani Jaan Weeber ütleb: et tema olla oma kaks hobust kople pannud, mis Mardi heinama ligi on ja pead jala külge sidunud, ja arwab, et Mardi poeg Mihkel olla tema hobused koplest kinni wõtnud ja mõisa wiinud. Ja teine kord tema üks hobune, sel ajal kui Mardi naene oma kuhja all ütleb olnud, olnud koguni üle jõe Alliku heinamal.
Lokkota tallitaja Jüri Liibertus on Mardi kuhja söötmist järelewaatnud ja arwab seda kahju 2 rubla wäärt.  Need peremehed ei wõi seda mitte waleks ajada, et nende loomad ei olla mitte Lokkota maa peal käinud ja liati weel Mart Uuritsa heinamal.  
Sepärast maksawad 5 peremeest nimelt Jaan Weeber, Juhan Keerem, Juhan Weiermann, Karl Kruusberg, Juhan Kruusberg iga üks 1 rbl heinama tallamise kahju, ja 50 kop walla laika, ja 40 kop heina söötmise kahju Mart Uuritsale. Teeb kokku Mardile heina kahju eest 2 rbl, heinama tallamise ja mõisa maapeal käimise ette 5 rbl, walla laeka 2½ rbl ja peale selle weel Juhan Kruusberg maksab 1 rbla selle ette, et tema loom, Lokkota mõisa rukki orasel on käinud, mis mõisa härra ise näinud.
Mõistmised kuulutud.
Nende peremeestel tuleb iga ühel makstaJuhan Keerem			1 rbl 90 kop		Jaan Weeber			1 " 90 "		Rein Weierman			1 " 90 "		Karl Krusberg			1 " 90 "		Juhan Kruusberg			2 " 90 "		Summa			10 rbl 50 kop		
Nemad lubasid seda maksta ja on maksnud, ja Mart Uurits seega leppind. Juhan Keerem ütleb omal Mart Uuritsa käest 1 rbla hobuse trahwi minewa aasta saada jäänud, ja pärib seda. Mart Uurits ütleb seda tõe olewad, ja lubab maksta.
Peakohtumees Hans Rick XXX
Kõrwasm. M
